[學佛][阿彌陀佛]為什麼念佛能有這麼大的效果？

【為什麼念佛能有這麼大的效果？】

我們念這一句南無阿彌陀佛，或者是念一句阿彌陀佛，「永滅多劫重罪」。這句佛號有這麼大的力量嗎？真有，隨便念一句也真有。

這個力量不在現前出生，這一念你聽到了，或者你自己念這一聲，自己念一聲比聽到的力量更大。

無論是有心無心，你看連聽到，看到阿彌陀佛的像，看到阿彌陀佛名號這幾個字，無論是聽見，叫一歷耳根，看見是一歷眼根，阿賴耶識的種子永遠不消滅，只是緣不成熟。

什麼叫緣？你沒有真信，你沒有發願，你沒有真的用心去念，這叫緣不成熟。如果緣成熟了，那個作用就太大！

緣成熟了，一念稱名確實像經上所講的「能消八十億劫生死重罪」，永滅多劫重罪。

這種念佛，像我在前面所說的，心裡面只有阿彌陀佛，除阿彌陀佛之外什麼妄念都沒有，這個效果就能產生。

你要問為什麼？這裡頭有道理，佛在經上常說，我們聽了也耳熟，但是不懂他的意思。

佛說「一切法從心想生」，我們心裡想什麼？凡夫起心動念都是自私自利，想什麼？財色名食睡、五欲六塵，中國人常講七情五欲，想這些東西，這些東西不好。

這些欲望，欲望必然引起你的煩惱、習氣。頭一個，四大煩惱一定跟著起來。我見就是自私自利，接著貪瞋痴慢全起來了。

這些東西引導你到哪裡去？佛法講六道輪迴兩種業力，第一種是引業，引導你到哪一道去投胎，是這種業力，哪一個力量最強就先到哪裡去。

如果說貪的力量太強，就引導你到餓鬼道，貪心變餓鬼，瞋恚的力量強，就引你到地獄道，愚痴的力量強，就引你到畜生道，不是好事情。

到哪一道不是任何人決定的，任何人都沒有這個權力，閻王沒有這個權力，天王也沒有這個權力，完全是自作自受，是你自己造的業力牽引你走的，你不能怪任何人。

我們這一生得人身算不錯了，什麼業力牽引著我們到人道來？佛法裡面講五戒十善，起心動念不忘五戒十善。

一切時、一切處，無論是順境、逆境、善緣、惡緣，念頭一起就會想到五戒十善，十惡我決定不做，十善可以，這你不失人身。

我們中國人講憑良心，你在這一世當中，無論是處事待人接物都能夠憑良心，不會做壞事，來生還會到人道來；換句話說，我們過去生中修過這些法，所以這次得這個果報，得人身。

人身難得，我們得到了，得到人身，人身最可貴的是聞佛法，我們這一生當中又得到，真是太幸運了。

有緣聞佛法這也有因，過去生中曾經學佛，供養三寶，愛好經教，這一生才遇到。

遇到之後能不能成就？這在今生就可以決定，宿世的因緣我們現在都兌現了，今生要努力提升。

遇到佛法能信、能解，這叫有善根，你的善根很深厚；真肯幹，真正發願往生淨土，真正念阿彌陀佛，能夠把欲望、不好的習氣統統放下，這叫有福報。

《彌陀經》上講的，「不可以少善根福德因緣，得生彼國」，那我們的善根就很厚。我遇到了，我能信、我能夠理解，我真正發願，不想再搞六道輪迴了。

這一生當中我就是想到極樂世界，就這一個念頭，其他念頭全放下，統統放棄，我就走這一條路，這個福德因緣就不可思議。

為什麼？你決定成就，像善導大師所說的，淨宗法門萬修萬人去，一個都不會漏掉。這個機會真正把它抓住，我們這一生成就了，功德圓滿。

《 淨空法師慈悲開示🙏 》
恭錄自淨土大經解演義 （第五五三集） 2011/8/22

🙏祈願師父上淨下空老和尚。續佛慧命。正法久住。南無阿彌陀佛！

🙇♀️分享此文一切功德。皆悉回向給文章、圖片原作者(佛友大德)和眾讀者(佛友大德)及盡虛空遍法界一切眾生。

📢感恩南無阿彌陀佛。閱讀開智慧。分享好文。利人利己。正法流通。功德無量。

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

追求內心真正嘅快樂呢種慾望可唔可以有
我可以擺脫物質 但心靈上例如我中意畫畫
中意做gym 中意聽哲學 做嘅時候會快樂 無名利嘅想法
每日做每日就開心 呢種心靈上嘅快樂可唔可以追求？

佛

今天物質生活豐裕，我們的憂慮牽掛煩惱，卻是無量無邊，所以那不是真正的福報。諸位要知道，真正的福報是清淨心，佛菩薩在經典裡面，雖然為我們說出來，而實際上，你沒有那個境界，你怎麼能夠體會得到?
其實說穿了，真正的幸福快樂，決定不是物質的享受，從物質享受當中得到的快樂，就像什麼?吸毒。物質的享受，是外面境界的刺激，離開外境，樂就沒有了。必須有外面境界的刺激，你才會得到快樂，這個情形就像吸毒。
所以諸位要曉得，享受五欲六塵那個快樂就是吸毒。諸位很冷靜地去想想，你看像不像?你才知道，得一點短暫的快樂，付出的代價，是把性命付出去。
佛跟我們講，真正快樂是不需要外面境界，那個快樂，從內心裡面生出來，像泉水一樣，它自自然然往外推湧，叫法喜充滿。那個快樂怎麼得來?清淨心。清淨心會有什麼快樂?生智慧、生般若，他怎麼不快樂!我們凡夫的心不快樂，因為生煩惱。
諸佛菩薩、修行有功夫的人，他心地清淨，他生般若、生智慧，這是真樂，那才叫真正有福。有福的人心裡頭生智慧，真快樂，那個是真有福報!

真正的快樂是清淨心心裡無牽無掛 無憂無慮
只要心清淨 做甚麼事都能做得圓滿

姐係唔好太執著就得？

係的
事可以做 但心上要放下
只放阿彌陀佛
內心清淨 法喜充滿